<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "/usr/share/xml/docbook/schema/dtd/4.1.2/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
  <!ENTITY appversion "0.1">
  <!ENTITY manrevision "0.1">
	<!ENTITY date "03 Mayo 2004">
  <!ENTITY app "<application>Oregano</application>">
]>
<article id="index" lang="fr">
  <articleinfo>
    <title>Guide de l'Utilisateur d'<application>Oregano</application></title>
		<copyright> 
						<year>2003</year> 
						<year>2004</year> 
						<holder>LUGFi</holder> 
    </copyright> 
    <copyright> 
						<year>1999</year> 
						<year>2001</year> 
						<year>2002</year> 
						<holder>Richard Hult</holder> 
    </copyright>
    <publisher> 
      <publishername> LUGFI </publishername> 
    </publisher> 
    
    <authorgroup>
      <author>
							<firstname>Ricardo</firstname> <surname>Markiewicz</surname>
	<affiliation>
	  <address>
						<email>rmarkie@fi.uba.ar</email>
	  </address>
		</affiliation>
     </author>
    </authorgroup>
    <revhistory>
	    <revision>
				<revnumber>Oregano Manual V 0</revnumber>
				<date>2004</date>
				<revdescription>
				  <para role="author">Ricardo Markiewicz</para>
				</revdescription>
      </revision>
    </revhistory>

    <releaseinfo>
      Oregano est à la fois un logiciel de saisie de schéma
      éléctrique et un outil de simulation. Dans son utilisation,
      il simplifie la conception de cicuit éléctrique simple en
      laissant l'utilisateur passer facilement de la saisie du
      schéma à la simulation.
      
      Ce document ne prétend être qu'une introduction à la simulation
      éléctrique pour celui qui est déjà familier à ce genre de pratique.
    </releaseinfo> 
      <legalnotice> 
      <title>Retour d'expérience</title> 
      <para>Pour faire part d'un problème ou faire une suggestion au
      sujet de <application>Oregano</application> ou de ce guide, nous
      vous proposons de suivre les instructions proposées dans <ulink
      url="ghelp:oregano-feedback" type="help">Oregano Feedback Page</ulink>.
      </para>
      </legalnotice>
  </articleinfo>

  <sect1 id="getting-started">
    <title>Comment utiliser oregano pour la première fois</title>

    <para>Quand vous lancez Oregano, vous vous trouvez face à une feuille
    de saisie vide, sur laquelle vous pouvez placer des composants et les
    relier. Pour positionner un composant, sélectionner le dans le navigateur
    de composants installé sur le côté droit de la fenêtre de l'application.
    Appuyer, alors, sur le boutton « Placer » ou bien clicker deux fois sur
    le composant choisi. Vous pouvez aussi partir du composant prévisualisé, 
    le faire glisser et le coller sur la feuille de saisie.</para>
    
    <para>Une fois que quelques composants sont positionnés sur la feuille
    de saisie, vous pouvez commencez à les connecter. Sélectionner l'outil
    de saisie des fils éléctriques sur la barre d'outils et clicker une fois
    avec le boutton gauche de la souris pour déterminer le lieu de départ du
    cablage. Pour arrêter le fil, cliquer à nouveau sur lieu où vous 
    souhaiter l'arrêter.</para>

    <para>Assurez-vous d'avoir connecter au moins une masse au circuit,
    celle-ci étant nécessaire pour réaliser une simulation.</para>

  </sect1>

  <sect1 id="editing">
    <title>Saisie d'un circuit</title>

    <para>Il existe quelques raccourcis calvier permettant d'accélérer l'édition du
    schéma :</para>

      <variablelist>
	<varlistentry><term>Ctrl-A</term><listitem><para>Permet de sélectionner tous les objets
	sur le schéma</para>
	</listitem></varlistentry>

        <varlistentry><term>Ctrl-Shift-A</term><listitem><para>Permet de désélectionner tous les objets</para>
        </listitem></varlistentry>

        <varlistentry><term>r</term><listitem><para>Permet de tourner l'objet sélectionner de 90 degrés dans le
	sens des aiguilles d'une montre</para>
        </listitem></varlistentry>

        <varlistentry><term>&lt;Del&gt;</term><listitem><para>Permet de détruire les objets sélectionnés</para>
        </listitem></varlistentry>

        <varlistentry><term>l</term><listitem><para>Permet de mette en place le composant sélectionné</para>
        </listitem></varlistentry>

      </variablelist>

    <para>Composants et fils sont sélectionnés en cliquant dessus, et en maintenant la
    touche Shiftn vous pouvez effectuer une sélection multiple. Vous pouvez en outre
    sélectionner plusieurs objets en les 'entourrant' : maintenez le boutton gauche appuyé
    lorsque vous encadrez les objets que vous désirez sélectionner.</para>

  </sect1>

  <sect1 id="simulation">
    <title>Simulation</title>

    <para>Quand vous avez dessiné un circuit et souhaitez effectuer une simulation,
    pressez soit le boutton sur la barre d'outils ou sélectionner <guimenu>Outils
    </guimenu>-&gt;<guimenuitem>Simulation</guimenuitem>.
    La simulation est alors lancée et vous suivez sa progression sur la fenêtre qui
    apparait devant vous.</para>

    <para>Si vous souhaitez changer les paramètres de simulation, sélectionner
    <guimenu>Paramètres</guimenu>-&gt;<guimenuitem>Paramètres de Simulation</guimenuitem>.
    </para>

  </sect1>
</article>
